港共：希望美國商會促請華府不要制裁

就美國全國商會於五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明），政府發言人今日（五月二十七日）回應如下：

「誠如美國全國商會指出，『一國兩制』賦予香港的特殊地位，一直行之有效，而眾多在香港成立的海外企業亦因此受惠。『一國兩制』是我們最大的優勢，將來亦會如是。」

全國人民代表大會（全國人大）是中華人民共和國最高的國家權力機關。全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）。

有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度的立法程序分兩步進行，而《決定》是其中一部分。《決定》獲通過後，全國人大常務委員會將根據《決定》及相關《說明》清楚訂明的目的和基本原則，制定相關法律。

「因此，現階段揣測相關法律的內容，或散播謠言、引發恐慌，根本毫無助益。有關法律旨在維護國家安全，而對世界上任何國家來說，國家安全立法都屬於國家立法權力。」

《決定》列明，相關法規只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特區事務的活動。

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

制定國家安全法律時，需遵循的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

「這造成香港在維護國家安全方面，存在嚴重的法律漏洞。去年的動亂、暴力事件和香港本土恐怖主義抬頭，均嚴重威脅國家安全，凸顯堵塞有關法律漏洞的需要。部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

「香港市民和國際投資者享有的各種自由和權利絲毫無損。」

香港作為世界貿易組織的創始成員，並一直積極參與亞太經合組織的活動，將繼續奉行以規則為本的多邊貿易制度，對資金來源不設限制，為企業提供一個公平的競爭環境。

「這亦說明了為何香港始終是國際企業在拓展亞洲市場時會考慮的落戶地點。超過九千間內地和海外公司在香港設立地區總部，其中包括一千三百家美國機構。」

發言人指出除了固有的基本優勢外，企業亦被香港便利營商的政策、低稅率、世界級的基礎設施、自由港地位、優越的地理位置、受過優質教育的勞動人口及市場潛力所吸引。

在選擇投資、工作和生活的地區時，全球的商界均高度重視一個經濟體的安全和穩定，才能做出明確而有信心的決定。

去年社會動盪，充斥暴力，近日又再重演，嚴重衝擊商界和投資者的信心，亦影響了某些行業的經營，例如航空、零售、旅遊、飲食等。

國家安全立法將會確保香港不會成為顛覆國家的基地和不穩的根源，反而會是一個安全、穩定和好客的城市，歡迎來自世界各地的訪客。

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

「香港和美國長久以來友好互利合作，在貿易、商業、投資，以及全球關注的重要範疇，包括打擊有組織跨國罪行、清洗黑錢、販毒、資助恐怖分子、走私等。」

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

「香港特別行政區政府致力支持國際學校蓬勃發展，以滿足來自各國商界（包括美國商貿團體）的需要。香港現時有52所國際學校，其中5所提供美式課程。」

「美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益。」

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間23時55分

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

狗改不了吃屎

港共畀啲骨氣，唔好求商會
相信局長 冇事嘅

有基本法，唔怕！

美商心諗：咩話？幫你？
撤緊資唔得閒呀？
自己返屋企打飛機啦

好正呢幅圖

美國商會係講事實，「攻擊」

企硬！港共唔稀罕美帝施捨！
有大灣區就夠啦

笑到癲

邊個商會夠薑叛國

開晒口叫人地叛國
咁撚蠢

去到依啲問題都唔自己做就等食屎啦

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

佢想講咩

寫咁大段嘢驚撚到

笠水啦咩？

又回力標

港共都無權力

又要做雞又要攞貞節牌坊

咁快就驚

屌你老母
佢地係咪中國人
我地國家咁強大駛撚求美國
我仲以為佢地愛國點知都係漢奸狗賣國賊

講咁多廢話JM9，而家你心想事成入大灣區。

人質

「嗱，我哋有人質喺手㗎」

如果楊岳橋係法治deadbody嘅話，咁邱騰華都可算係獨立關稅deadbody

點解要縮 制裁返美國轉頭呀嘛
捉晒D美國人, 沒收美資

Too late

知驚啦咩 屎忽鬼

外國勢力不容干預國家內政

咪9縮啦 屌你老母

笑左，前幾段好似唐僧唸阿彌陀佛咁，乜春都要唸一段先入正題

邊個用外國勢力
班仆街係香港賺左咁多錢仲想出賣港人
港人要佢出強烈回應

外資去曬新加坡越南泰國印尼柬甫寨都唔會再留香港啦

好撚柒

驚咩姐

香港特殊待遇係基本法比架嘛

憂焗腸講得啱

真心唔明

之前日日講到唔驚唔驚咁

今日成大堆人喺度講

好心佢地唔好扮唔緊張啦

內政

一晚睇左十次個個都開po同一篇野

尋晚局長點講？

香港官員都係行到底 配合北京搞國安法算啦 一切都太遲了

下次基本法可唔可以寫擁有全世界

「你，你唔好埋黎啊，你埋黎，我，我，我放左佢架」

咁長篇野唔想睇

佢地叫美國商會做野，勾結外國勢力

呢期啲迴力鏢好勁

干涉美國內政

屌，正

美商：走，我們回家！

外交事務關你港共政府撚事呀?基本法邊條俾你做呀

仲有, 美國內政又要你小城市既政府去干預?

巧驚驚

一國兩制...行之有效...

獨立關税區係憑基本法賦予的地位
點解取消?
屌你老母🖕

有冇縮得咁快

咁無骨氣架～

太遲了

唔係話冇用架咩?

敵人反對的！
我們就要擁護
美國是我爹
中國是我契弟

邱騰華出黎跪係美領出邊再算

去你妈的！ 咱们有强大的祖国作为后盾 怕什么呀？
美国人 美国企业 全给我滚出去！ 夹着尾巴逃走吧！ 666

行政區干涉別國內政？？？

D人撤曬僑了

又話強烈譴責外國勢力干預？？？？

有有英文版？好想去twitter分享

大國博奕
動用所有一兵一卒
連小小既美國商會
都要出嚟扮悲情人物

支持華dee!!
信基本法 唔驚!!

想知藍絲group有咩反應

洗乜促請

完

港共

商會：你班散仔政府而家係代表緊邊個呢同我地傾？

開始驚啦？

屌佢老母 又話企硬嘅

個度大部分都係香港人攞雙重國籍

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」
咁少數守法的香港人點算

港府煽動美國商會顛覆美國政權
其心可誅

因為黨仁慈, 俾美國最後機會諗清楚

屌你縮沙？
唔係話唔驚既咩？
香港獨立稅區係根據基本法呀嘛
做咩要縮呀

雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

喂前排唔係吹風吹得好勁
話立23咩？？？
依家話機會渺茫係咩事？

又話有基本法

做咩要驚？美國收你關稅，你跟返中国收美國關稅咪得囉！你睇睇中美貿易逆差，賺得仲多呀！怕咩？信政府！唔怕！

點解唔係「讉責」同「遺憾」

派佢去講 獨立關稅區係基本法比

too long didn't see

快D 拉晒係香港渣美國passport 既人啦

算唔算勾結外國勢力意圖干預美國內政?

外國撚會理他國安唔安全

之前又話香港自由經濟體地位係基本法賦予唔係因為香港關係法賦予?
咁美國取消關係法關你咩事?
何況香港關係法係美國內部法律，做咩對人內政說三道四妄加評論

好撚煩講黎講去都係同一樣

即刻拉呢班官
祖國強大丶打仗中，你哋走去乞求外國勢力？

獨立關稅係基本法賜予架
d on9 之前講

you think too much

邱騰華：「唔需要卑躬屈膝。」

醜撚到

Post上國際，如果佢真係咁講，係好大嘅助攻

連求人都搵錯對象

一國一制重好喇，國内好多同胞已準備好落香港做工，幫助香港再出發

外国势力 不断透过《美国－香港政策法》粗暴干预中国内政 是国家安全严重漏洞！
严重挑战国家安全的底线！

請美國商會不要對香港說三道四，別再做出任何干涉本國內政之行為！

回力標

港共無用，阿爺環戰狼外交
同佢講咁樣做無唔會令到我驚

邊個公然對外國勢力獻媚 違反基本法之心昭然若揭 其狼子野心終將不會成功 並定必為其後果自負

來吧爽兒 幫你作好了

《美国－香港政策法》一直是国家安全的短板！

外国势力 不断透过《美国－香港政策法》粗暴干预中国内政 是国家安全严重漏洞！
严重挑战国家安全的底线！

港共:汪~~汪汪
美國:制裁你
港共:

港共勾結外國勢力

潮撐邱騰華

等你班撚樣
為咗利益出賣香港人做漢奸啦嗱
港共同中共同一陣線一齊等制裁

Tldr
有中國政府，唔怕！✌🏻 ✌🏻

恐嚇

笑得好辛苦

Push

佢點解可以代表警隊....

冇影響怕咩制裁呀！香港經濟繁榮基於基本法同中央恩賜架

林鄭班垃圾好撚肉酸

明明講好咗唔驚

請香港政府不要干涉別國內政

見到你個名就諗起
可能就快冇美國牛食啦

做咩干預美國內政

Fake news

驚啊?知驚喇咩, 屎忽鬼

而家先黎驚，成班社會垃圾，國際垃圾

美國內政

同你講道理都晒鳩氣

相信基本法 唔驚

驚到

食屎狗奶共賣美商會咪撚搞事呀dllm

自己唔諗下可以點改
係到求人
中共你醜唔醜呀

洗撚求美國商會咩，基本法寫明話有㗎嘛

美國求我哋係基本法删除獨立關税就差唔多

著數拎到盡. 人地話唔玩呢個無恥遊戲你單機啦你先去SAY SORRY?
四個字: 厚顏無恥

尋日先係中環亂射鬼佬，點幫得你落啦
繼續縱容班失控狗囉

美國商會話多得港共同支共唔少, 而家支共玩真攬炒玩出火, 美商走都走唔切, 仲邊Q得閒同你港共做免費說客

邱騰華又話唔撚驚？求乜撚野？

on9港共，累死香港。

其實佢冇講過 不過可能之後會成真呢

用基本法否決制裁

佢知唔知咁樣嗡係會引發戰爭

大中國同外國打緊仗你班賣國漢奸就叫美國唔好搞到你地班奸狗 丟中國臉今次仲捉唔到你班外國間諜

即刻屈比你睇 不過唔係邱生屈

我信邱局長同淋病特首嫁，寫係基本法就話乜都得丫嘛。總之呢個星期要萬升

咪撚縮呀屌你老母

做咩跪地求饒呀

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」
自己講完有無笑到

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

繼續戰狼外交就岩喇

美國內政事務 不容外國勢力干預

跟本唔係中國人

冇骨氣，正垃圾

美國違反基本法！拉！

拎美國護照嘅支那狗都唔少

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

屌你唔好縮
我地會獨立架啦

香港獨立關稅地位係基本法賦予既
美國做咩都影響唔到你

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

普選呢？
幾時僭建個永續功能組別同欽點特首嘅普選？

唔係好串咩

唔好跪呀屌你老母

怕咩基本法寫左香港有地位嫁啦

請大大力制裁

前排唔係話制裁人地個制裁咩

假的

又干預人地內政。搞到人地「特朗普哭了！」之後，又唔比人地還手。

美國商界籲特朗普不要取消香港獨立關稅區地位
28.05.2020 11:02

美國總統特朗普將在日內公布，對北京制訂港區國安法作出的反制措施，引起美國商界憂慮，擔心中美關係進一步惡化，及香港獨立關稅區地位不保；美中貿易全國委員會會長艾倫呼籲，特朗普放慢反制， 指一旦取消獨立關稅區，將損害香港及港人，委員會期望各方將事態降溫，維持香港一國兩制模式。

設在華盛頓的國際戰略研究中心資深顧問肯尼迪指，美國國務卿蓬佩奧宣布香港不再維持高度自治，不保證香港獲得特殊待遇，是過於倉卒，將為香港帶來痛苦，亦浪費美國在香港問題，對中國發揮的槓桿作用。

瞓撚醒未呀港共🤣

批著羊皮的狼，千祈唔好信。

Bullshit
外國勢力請勿干預美國內政

美國出報告話有武警誇境執法喎

香港美國商會會長早泰娜，星期六被澳門拒絕入境。

澳門保安司司長黃少澤被問到，是否報復美國通過《香港人權與民主法案》，他說這是外界猜測，他無這個猜測，亦不會評論具體個案，但重申每個國家及地區都有自身的出入境政策，根據澳門內部保安綱要法規定，警方有義務及責任確保澳門安全，口岸控制方面亦一樣。

被問到會否擔心引起政治風波，黃少澤強調，執行法律唯一的考慮是條文規定所指的安全風險、對澳門穩定的威脅，對方是什麼人、什麼職業，不是保安當局的考慮範圍。

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

逐點反搏你都得呀:

法治？剩係星期日黑警搶劫、老妨都未拉

司法獨立？情操高尚呀

廉潔的公務員隊伍？大sir潛建、黑警攬捕、警察守則全部都唔跟

表達意見的自由？商場唱歌都唔撚俾

新聞自由？黑警入女廁打記者呀On9

又話唔跪垃撚圾

up

美國今次決心好大，接受左經濟陣痛都出手。
當然人地其實都畀左好多次機會支那，但支那永遠賴皮同得寸進尺。
所以抵撚死

另外如果有時間，麻煩幫幫忙做份問卷

咁快笠晒水

好驚牙

人大話要行, 港共話唔行, 最後外交部就可以話 : 証明一國兩制係真的

呢啲又唔係勾結「外國勢力」

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

交換生係雙方....人地美國都收留左你好多學生啦

咁長嘅，睇嚟方向十分正確

推

美國商會干預別國內政

以為咁樣靠嚇華爾街班撚屌佢勸得掂侵退一步點知侵真係同你玩大佢其實中美貿易戰都輸咗咗多次點解個小學生都唔識吸取教訓

垃圾又話唔驚

驚喇咩？

個白頭佬完全演繹左香港藍c既logic

咩呀，唔係話個地位本身自己香港有咩？驚咩人取消?

請港府唔好再干涉美國內政得唔得？美國點樣對待香港，俾唔俾關稅優惠等等係美國內部事務，他國不得干涉，更何況你港府只係地方政府，憑咩說三道四，當正自己有咩所謂次主權？

己所不欲勿施於人，請搵孔子進修

未試過咁相信基本法

即係求人？
唔係話自己香港基本法話點就點既咩
做乜求人呀？

美商會係親共架

上次人權法都係佢哋想阻唔俾過

咁嘅人做到局長

😦

想逼人撤僑

學嗰時起高鐵咁講，每日賺少$1 就攞嚟鞭一鞭佢

你求人仲要用呢種語氣

操你媽B
竟然要求美國鬼子
拿出一點骨氣好嗎？中國人萬歲

你唔推我咪唔制裁囉
你唔制裁我咪唔推囉
你唔推我咪唔制裁囉
你唔制裁我咪唔推囉
你唔推我咪唔制裁囉
你唔制裁我咪唔推囉
你唔推我咪唔制裁囉
你唔制裁我咪唔推囉

又干預人地國家既事務